% Created 2020-12-02 Wed 20:13
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[12pt,twoside]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\input{/home/dave/Documents/org/header.tex}
\author{David Guzman Fuentes}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Guzman Fuentes},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.5)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\textsc{Instituto Polit\'ecnico Nacional}}

\Large{\textsc{Escuela Superior de C\'omputo}}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\begin{center}
\Large{\bf Pr\'actica 6: Multiplicación de matrices utilizando objetos distribuidos}
\end{center}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Desarrollo de Sistemas Distribuidos}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Grupo: 4CM3}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{\bf Guzman Fuentes David}
\centerline{}
\centerline{}
\centerline{Boleta: 2016630457}
\bigskip
\newpage

\section{Desarrollo}
\label{sec:org8723a35}
Para esta practica se acondiciono una maquina virtual para tener en ella un servicio Web. Primero se ingreso al portal de \emph{azure}, despues se crea una maquina virtual con \emph{Ubuntu} con 1Gb dememoria RAM.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/crear.png}
\caption{\label{fig:diagram}Caracteristicas MV}
\end{figure}

Una vez creada la maquina virtual se hizo una nueva regla puerto, para ser especificos el puerto 8080 con protocolo \emph{TCP}.

\begin{center}
\includegraphics[width=300px]{./img/configpuerto.png}
\label{fig:diagram}
\end{center}

se comprobó la dirección ip publica de la maquina para poder ingresar a ella via \emph{ssh}.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=300px]{./img/ingresarssh.png}
\caption{\label{fig:diagram}Caracteristicas MV}
\end{figure}
Una vez insgresando a la maquina se actualizo el sistema con el comando \emph{sudo apt-get update}, para posteriormente instalar los paquetes necesarios para usar java (openjdk-8-jdk-headless).

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/update.png}
\caption{\label{fig:diagram}Caracteristicas MV}
\end{figure}

Posteriormente se descargaron los archivos \emph{apache-tomcat-8.5.60.zip} de  \url{https://tomcat.apache.org/download-80.cgi},  jarxrs-ri-2.24.zip de \url{https://repo1.maven.org/maven2/org/glassfish/jersey/bundles/jaxrs-ri/2.24/jaxrs-ri-2.24.zip}, gson-2.3.1.jar de \url{https://repo1.maven.org/maven2/com/google/code/gson/gson/2.3.1/gson-2.3.1.jar} y \emph{mysql-connector-java-8.9.22.zip} de \url{https://dev.mysql.com/downloads/connector/j/}. Los cuales se mandaron a la maquina virtual con el comando \emph{scp}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/cp1.png}
\caption{\label{fig:diagram}Copiar archivos via scp}
\end{figure}

Una vez que los archivos estuvieron en la maquina virtual, se desempacaron y en la carpeta de \emph{apache-tomcat-8.5.60} se elimino la carpeta \emph{webapps} y se creo una nueva con ese nombre y se creo otra carpeta con nombre \emph{ROOT}.

Con los otros archivos desempacados se ingreso a las carpetas generadas y se copiaron todos los archivos con extención \emph{.jar}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/cpjar.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}
\newpage

Posteriormente se instalo (sudo apt install mysql-server), aunque esto no es suficiente para hacer la instalación tambien es necesatrio correr el script \emph{sudo mysql\_secure\_installation} donde se eliguieron las opciones que aparecieron como muestra la imagen de abajo.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/mysql.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}

\newpage
Despues se  configuro \emph{Mysql} con el comando \emph{sudo mysql}, una vez dentro del menu de la aplicación se ejecutaron comandos para cambiar la contraseña del \emph{root}.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/configmysql.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}

\newpage
Despues se creo el usuario \emph{hugo} para mysql.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/createHugo.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}

Una vez creado el usuario \emph{hugo} se creo la base de datos \emph{servicio\_web}.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=250px]{./img/tabla.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}
\newpage

Una vez listo todo esto se configuro dos variabels entorno:

export CATALINA\_HOME=aquí va la ruta del directorio de Tomcat 8

export JAVA\_HOME=/usr/lib/jvm/java-8-openjdk-amd64

Despues se paso el archivo \emph{Servicio.zip} mediante \emph{scp}. El cual se desempaco, y dentro de una de las carpetas obtenidas del .zip llamada negocio se compilo la clase \emph{Servicio.java}.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/com.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}

\newpage
Teniendo esto se edito una archivo que estaba en la carpeta/META-INF/ (tambien se encontraba dentro del archivo Servicio.zip), poniendo los datos del usuario creado en la base de datos (hugo).
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/change.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}

Por ultimo se ejecuto una serie de comandos para crear el servicio web.

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/final.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}

Ademas se tuvo que ejecutar el comando ``sh \$CATALINA\_HOME/bin/catalina.sh start'' para iniciar la ejecución del \emph{Tomcat}.

\section{Pruebas}
\label{sec:org96ac9c8}
Para realizar las pruebas se pasaron varios archivos al servidor, la imagen \emph{usuario\_sin\_foto.png}, el archivo \emph{WSClient.js} y \emph{prueba.html}. Los cuales fueron colocados en la carpeta \emph{webapps/ROOT} antes creada.
\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/cp2.png}
\label{fig:diagram}
\end{figure}

Primero se comprobo que se pudiera visualizar la imagen entrando a la dirección ``\url{http://52.177.179.41:8080/usuario\_sin\_foto.png}''.
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/prueba1.png}
\label{fig:diagram}
\end{center}

Despues se ingreso a ``\url{http://52.177.179.41:8080/prueba.html}''
\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./img/prueba2.png}
\label{fig:diagram}
\end{center}

Donde se hicieron diferentes pruebas, primero se agrego un usuario.

\begin{center}
\includegraphics[height=250px]{./img/newuser.png}
\label{fig:diagram}
\end{center}

Despues se intento ingresar un usuario nuevo con el mismo correo que el primero.

Donde se recibio un mensaje de error.
\begin{figure}
 \centering
  \subfloat{
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{./img/newuser2.png}}
  \subfloat{
    \includegraphics[width=0.3\textwidth]{./img/userexist.png}}
\end{figure}

Despues se consulto el usuario ingresado anteriormente.
\begin{center}
\includegraphics[height=250px]{./img/userc.png}
\label{fig:diagram}
\end{center}

Y se modifico el número de este usuario.

\begin{center}
\includegraphics[height=250px]{./img/userm.png}
\label{fig:diagram}
\end{center}

Por ultimo se elimino el usuario, y se intento consultar a este, dando como resultado un error, ya que el usuario no exite.

\begin{center}
\includegraphics[height=250px]{./img/userd.png}
\label{fig:diagram}
\end{center}

Para terminar se valido que se pudiera ingresar al servidor a traves de algun dispositivo movil, yo lo hice a travez de un celular por la aplicación \emph{firefox}.

\begin{center}
\includegraphics[height=250px]{./img/telefono.jpg}
\label{fig:diagram}
\end{center}
\section{Conclusiones}
\label{sec:orga752af3}
Esta práctica fue mas elaborada que las anteriores, aunque realmente no se programo nada, esto se debio en parte a que hice tres intentos para elaborarla, debido a que o me equivocaba en algo y volvia a empezarlo o por alguna razon tenia que hacer algo más y tenia que borrar los avances al eliminar la maquina virtual para generar gastos cuando no la estaba ocupando. Fuera de esos inconvenientes, fue de mucha ayuda para entender los temas vistos en clase, y a aprender o volver a ocupar las herramientas utilizádas.
\end{document}
